\FloatBarrier
\subsection{Client}
\subsubsection*{Unit-Tests}
\begin{longtable}{| >{\hspace{0pt}} p{.2\textwidth} | >{\hspace{0pt}} p{.45\textwidth} | >{\hspace{0pt}} p{.25\textwidth} |}
	\hline
	\textbf{Testfall} & \textbf{Beschreibung} & \textbf{Status} \\ 
	\hhline{|=|=|=|}  
	\endfirsthead
	\endhead
	
	%===============================================================================================
	ModuleCollection"=Initialisierung & Wird eine ModuleCollection für gegebene Daten erfolgreich initialisiert?  & ERFOLGREICH \\ \hline
	ModuleConstraint"=Initialisierung & Wird ein ModuleConstraint für gegebene Daten erfolgreich initialisiert? & ERFOLGREICH \\ \hline
	Module"=Initialisierung & Wird ein Modul für gegebene Daten erfolgreich initialisiert? & ERFOLGREICH \\ \hline
	Preference"=Initialisierung & Wird eine Preference für gegebene Daten erfolgreich initialisiert? & ERFOLGREICH \\ \hline
	Plan"=Initialisierung & Wird ein Plan für gegebene Daten erfolgreich initialisiert? & ERFOLGREICH \\ \hline
	Discipline"=Initialisierung & Wird eine Discipline für gegebene Daten erfolgreich initialisiert? & ERFOLGREICH \\ \hline
	Filter"=Initialisierung & Wird ein Filter für gegebene Daten erfolgreich initialisiert? & ERFOLGREICH \\ \hline
	LanguageManager"=Funktion & Gibt der Language Manager die richtigen Textbausteine zurück? & ERFOLGREICH \\ \hline
	NotificationCollection"=Initialisierung & Gibt getInstance() das richtige Objekt zurück? & ERFOLGREICH \\ \hline
	ObjectiveFunctionCollection"=Initialisierung & Wird eine ObjectiveFunctionCollection für gegebene Daten erfolgreich initialisiert? & ERFOLGREICH \\ \hline
	TemplateManager"=Funktion & Gibt der TemplateManager die richtige HTML"=Ausgabe zurück? & ERFOLGREICH \\ \hline
	CookieSync"=Funktion & Speichert/Lädt CookieSync ein Modell erfolgreich? & ERFOLGREICH \\ \hline
	OAuthSync"=Funktion & Übergibt OAuthSync beim Speichern/Laden die richtigen Header? & ERFOLGREICH \\ \hline
	MainView"=Funktion & Lädt der MainView die richtigen Views und zeigt diese an? & ERFOLGREICH \\	 
	\hhline{|=|=|=|}   
\end{longtable}

\subsubsection*{Integration-Tests}
\begin{longtable}{| >{\hspace{0pt}} p{.2\textwidth} | >{\hspace{0pt}} p{.45\textwidth} | >{\hspace{0pt}} p{.25\textwidth} |}
	\hline
	\textbf{Testfall} & \textbf{Beschreibung} & \textbf{Status} \\ 
	\hhline{|=|=|=|}  
	\endfirsthead
	\endhead
	
	%===============================================================================================
	Discipline Collection & Test der Kommunikation zwischen Discipline Collection und Server-Mock /disciplines & ERFOLGREICH \\ \hline
	Field Collection & Test der Kommunikation zwischen Field Collection und Server-Mock /fields & ERFOLGREICH \\ \hline
	Filter Collection & Test der Kommunikation zwischen Filter Collection und Server-Mock /filters & ERFOLGREICH \\ \hline
	Module & Test der Kommunikation zwischen Module und Server-Mock /plans/\{id\}/modules/\{id\} & ERFOLGREICH \\ \hline
	Module Collection & Test der Kommunikation zwischen Module Collection und Server-Mock /plans/\{id\}/modules & ERFOLGREICH \\ \hline
	Objective Functioin Collection & Test der Kommunikation zwischen Objective Function Collection und Server-Mock /objective-functions  & ERFOLGREICH \\ \hline
	Plan & Test der Kommunikation zwischen Plan und Server-Mock /plans/\{id\} & ERFOLGREICH \\ \hline
	Plan Collection & Test der Kommunikation zwischen Plan Collection und Server-Mock /plans & ERFOLGREICH \\ \hline
	Proposed Plan & Test der Kommunikation zwischen Proposed Plan und Server-Mock /plans/\{id\}/proposal/\{objective-function\} & ERFOLGREICH \\ \hline
	Student & Test der Kommunikation zwischen Student und Server-Mock /student & ERFOLGREICH \\ \hline
	
\end{longtable}