\section{Benutzerschnittstelle}

\subsection{Einführung}
Die Benutzeroberfläche muss so aufgebaut sein, dass auch unerfahrene \glspl{Benutzer} das System problemlos verwenden können.
Um die Benutzerführung zu optimieren, werden insbesondere sogenannte \glspl{Wizard} verwendet. In diesen wird der Benutzer dann durch die verschiedenen Schritte eines gegebenen Ablaufs geführt. Darüber hinaus wird an vielen Stellen das \gls{Drag-and-Drop}-Konzept verwendet.
Hierdurch wird die Benutzeroberfläche intuitiver und die Dauer der einzelnen Interaktionen des \glslink{Benutzer}{Benutzers} mit dem System wird verkürzt.

Wir gehen hier von einem \gls{Benutzer} aus, der sich im zweiten Fachsemester seines Studiums befindet und im ersten Semester alle Prüfungen bis auf \emph{Programmieren} bestanden hat.
Alle Angaben zur Benutzeroberfläche sind vorläufig, da auch viele der Wunschkriterien aus den Kapiteln \ref{subsec:project_goals-wunschkriterien}, \ref{subsec:func_requirements-erweitert} und \ref{subsec:nonfunc_requirements-kann} in dieser Oberfläche realisiert werden. Die exakte visuelle Ausgestaltung der Elemente ist ebenfalls vorläufig.
\subsection{Login}
Abbildung \ref{fig:gui-login-1} zeigt die Login-Seite. Diese ist recht minimalistisch und bietet lediglich die Möglichkeit, sich mit Hilfe des \gls{Shibboleth Identity Provider}s einzuloggen.

Loggt sich der \gls{Benutzer} zum ersten Mal in das System ein, wird er zum Registrierungs"=\gls{Wizard} (siehe Kapitel \ref{subsec:gui-registrierung}) weitergeleitet. Wenn er sich bereits zuvor schon einmal eingeloggt hat, wird er auf die Hauptseite (siehe Kapitel \ref{subsec:gui-hauptseite}) weitergeleitet.
\subsection{Registrierungs-Wizard}
\label{subsec:gui-registrierung}
Nach dem Login wird man zum Registrierungs-\gls{Wizard} weitergeleitet. Auf der ersten Seite (Abbildung \ref{fig:gui-registrierung-1}) wird der \gls{Benutzer} nach grundlegenden Informationen, wie dem \gls{Studiengang} und dem \gls{Semester des Studienbeginns}, gefragt. Die Eingabe dieser Daten ist verpflichtend.

Nachdem der \gls{Benutzer} dann auf den Pfeil in der unteren Ecke geklickt hat, wird er auf die zweite Seite des \gls{Wizard}s (Abbildung \ref{fig:gui-registrierung-2}) weitergeleitet. Hier kann er angeben, welche \glspl{Modul} er bereits \glslink{Modul abgeschlossen}{abgeschlossen} hat. 
Nach dem Bearbeiten der zweiten Seite des \gls{Wizard}s und dem Klick auf den Pfeil wird der \gls{Benutzer} auf die Hauptseite des Systems (siehe Kapitel \ref{subsec:gui-hauptseite}) weitergeleitet.

Durch den \gls{Wizard} soll sichergestellt werden, dass der \gls{Benutzer} alle für das System relevanten Daten (siehe Kapitel \ref{subsec:product_data-benutzerdaten}) eingibt, bevor er mit der Nutzung beginnt.


\subsection{Hauptseite}
\label{subsec:gui-hauptseite}
Die Hauptseite des Systems (Abbildung \ref{fig:gui-hauptseite-1}) stellt für den \gls{Benutzer} die zentrale Anlaufstelle für alle Anwendungsfälle dar. Der \gls{Benutzer} kann auf dieser Seite seine vorhandenen \glspl{Studienplan} anzeigen, duplizieren, löschen sowie exportieren. Auch sieht der \gls{Benutzer} über das farbige Icon, ob der \gls{Studienplan} in seinem jetzigen Zustand als korrekt (grün) oder fehlerhaft (rot) eingestuft wurde. Über das Selektieren von mehreren \glslink{Studienplan}{Studienplänen} kann er \glspl{Studienplan} vergleichen, mehrere duplizieren oder mehrere gleichzeitig löschen. Mittels des \enquote{Plus}-Buttons kann er darüber hinaus neue \glspl{Studienplan} erstellen.\newline
Beim Klick auf \enquote{Anzeigen} wird der \gls{Benutzer} auf die Seite zur manuellen Bearbeitung von \glspl{Studienplan}n (siehe Kapitel \ref{subsec:gui-manuelle-bearbeitung}) geleitet. Beim Klick auf das \enquote{Plus}-Zeichen wird er nach einem Namen für den Plan gefragt und anschließend ebenfalls auf die Seite zur manuellen Bearbeitung weitergeleitet.


\subsection{Manuelle Studienplan-Bearbeitung}
\label{subsec:gui-manuelle-bearbeitung}
In dieser Ansicht (Abbildung \ref{fig:gui-bearbeitung-1}) ist es dem \gls{Benutzer} möglich, seinen \gls{Studienplan} manuell zu bearbeiten. Hierfür kann er mittels \gls{Drag-and-Drop} \glspl{Modul}   in das gewünschte Semester ziehen. Durch das Ziehen wird das \gls{Modul} dem \gls{Studienplan} hinzugefügt. Durch einen Klick auf den Namen des \gls{Studienplan}s kann auch der Name verändert werden. Mittels der \enquote{Plus}- und \enquote{Minus}-Buttons lassen sich Semester hinzufügen bzw. entfernen.
\subparagraph{Verifizierung}
Mit einem Klick auf \enquote{Überprüfen} wird der Plan verifiziert (siehe Kapitel \ref{subsec:gui-verifizierung}).\newline
Ist das Icon neben dem Button gelb, wurde der aktuelle Stand des \gls{Studienplan}s noch nicht verifiziert. Ist das Icon rot, ist der \gls{Studienplan} fehlerhaft. Wenn das Icon grün ist, war die Verifizierung erfolgreich.
\subparagraph{Generierung}
Mit einem Klick auf den Button \enquote{Plan vervollständigen} gelangt man zum \enquote{Generierungs"=Wizard} (siehe Kapitel \ref{subsec:gui-generierung}). Für die Generierung kann man bereits auf dieser Seite in der Seitenleiste (mit Hilfe der Pfeil"=Buttons) Präferenzen für die Module angeben. Diese werden bei der späteren Generierung berücksichtigt.
\subparagraph{Farbkonvention}
\glspl{Modul} werden in der Seitenleiste auf der rechten Seite ausgegraut, sobald sie bereits im \gls{Studienplan} vorhanden sind.\newline
\glslink{Modul abgeschlossen}{Abgeschlossene} \glspl{Modul} werden mit einem grünen Haken angezeigt.


\subsubsection{Modul-Seitenleiste}
\label{subsec:gui-modul-sidebar}
In der Seitenleiste kann man die Module nach verschiedenen Kriterien filtern (Abbildungen \ref{fig:gui-module-filtern-1} und \ref{fig:gui-module-filtern-2}). Hierfür gibt es zum Einen vorgefertigte Filter, welche durch Buttons einstellbar sind und zum Anderen eine Freitextsuche. Die ausgewählten Filter werden sofort angewendet.


\subsubsection{Detailansicht}
Beim Klick auf ein Modul in der Seitenleiste wird die reguläre Modul-Filter-Seitenleiste unsichtbar (siehe Kapitel \ref{subsec:gui-modul-sidebar}) und es wird stattdessen eine Seitenleiste mit Informationen über das jeweilige Modul angezeigt (Abbildung \ref{fig:gui-modul-info-1}). Insbesondere werden dort auch die \glspl{System-Constraint} des \glslink{Modul}{Moduls} angezeigt.



\subsection{Generierungs-Wizard}
\label{subsec:gui-generierung}
Bei der Studienplan-Generierung wird der \gls{Benutzer} zunächst nach den Zielen des Studienplans gefragt (Abbildung \ref{fig:gui-generierung-1}). Anschließend kann er Präferenzen für \glspl{Modul} angeben (Abbildung \ref{fig:gui-generierung-2}). Auf der darauffolgenden Seite werden noch einige weitere Fragen gestellt (Abbildung \ref{fig:gui-generierung-3}). Anschließend wird dann der generierte Studienplan angezeigt (Abbildung \ref{fig:gui-generierung-4}). Hier hat der \gls{Benutzer} die Wahl, den Plan zu verwerfen, zu übernehmen oder unter einem anderen Namen zu speichern.


\subsection{Verifizierung}
\label{subsec:gui-verifizierung}
Nach einem Klick auf den Button \enquote{Überprüfen} wird die Verifizierung im Hintergrund durchgeführt.\newline
Schlägt die Verifizierung fehl (Abbildung \ref{fig:gui-verifizierung-2}), bekommt der \gls{Benutzer} eine Benachrichtigung in der unteren rechten Ecke angezeigt. Das Icon neben \enquote{Überprüfen} wird rot und die \glspl{Modul}, welche in dieser Form nicht belegt werden können, erhalten einen roten Rahmen.\newline
Ist die Verifizierung erfolgreich (Abbildung \ref{fig:gui-verifizierung-1}), erscheint ein grünes Icon neben dem Button \enquote{Überprüfen} und der \gls{Benutzer} erhält ebenfalls eine Benachrichtigung in der unteren rechten Ecke.


\subsection{Profil}
In der Profilansicht (Abbildung \ref{fig:gui-profil-1}) ist es dem Benutzer möglich, seine bisher \glslink{Modul abgeschlossen}{abgeschlossenen} \glspl{Modul} zu bearbeiten.

\subsection{Vergleichen}
In der Vergleichsansicht (Abbildung \ref{fig:gui-vergleich-1}) sieht der \gls{Benutzer} zwei Studienpläne und kann diese vergleichen. Fährt der Benutzer mit der Maus über ein Modul, so wird dieses (falls vorhanden) auch im anderen Studienplan farblich hervorgehoben.
